{
  "Fizika": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Nyutonning birinchi qonuni nimani anglatadi?",
      "options": {
        "A": "Kuch ta'sirida tezlik ortadi",
        "B": "Tana tinch holatda qoladi yoki to'g'ri chiziqli harakatda davom etadi",
        "C": "Harakatga qarshi kuch mavjud",
        "D": "Energiya saqlanadi"
      },
      "correctAnswer": "B"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Quyidagi birliklardan qaysi biri kuchni ifodalaydi?",
      "options": {
        "A": "Joul",
        "B": "Vatt",
        "C": "Nyuton",
        "D": "Kilogramm"
      },
      "correctAnswer": "C"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Ishning formulasi qanday?",
      "options": {
        "A": "A = F × t",
        "B": "A = m × g",
        "C": "A = F × s",
        "D": "A = m × a"
      },
      "correctAnswer": "C"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Suyuqlik bosimi qanday o‘lchanadi?",
      "options": {
        "A": "Pa (Paskal)",
        "B": "N (Nyuton)",
        "C": "m/s",
        "D": "J (Joul)"
      },
      "correctAnswer": "A"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Arximed kuchi qaysi tomonga yo‘naltirilgan?",
      "options": {
        "A": "Pastga",
        "B": "Yon tomonga",
        "C": "Yuqa tomonga",
        "D": "Chapga"
      },
      "correctAnswer": "C"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Tezlik qanday formula bilan aniqlanadi?",
      "options": {
        "A": "v = s / t",
        "B": "v = a / t",
        "C": "v = m × g",
        "D": "v = F / m"
      },
      "correctAnswer": "A"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Elektr toki qanday o‘lchanadi?",
      "options": {
        "A": "Volt",
        "B": "Amper",
        "C": "Om",
        "D": "Joul"
      },
      "correctAnswer": "B"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Quvvat qanday formula bilan topiladi?",
      "options": {
        "A": "P = F / t",
        "B": "P = A / t",
        "C": "P = m × a",
        "D": "P = v / t"
      },
      "correctAnswer": "B"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Issiqlik miqdori qanday birlikda o‘lchanadi?",
      "options": {
        "A": "Joul",
        "B": "Kelvin",
        "C": "Amper",
        "D": "Vatt"
      },
      "correctAnswer": "A"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Qaysi fizik hodisa Yorug‘likning yo‘nalishini o‘zgartiradi?",
      "options": {
        "A": "Diffraksiya",
        "B": "Interferensiya",
        "C": "Refleksiya",
        "D": "Refraksiya"
      },
      "correctAnswer": "D"
    }
  ]
}